［穿越］無啦啦返左漢朝，仲要遇著個孱弱太子

呢個係關於一個廢青穿越返漢朝嘅故事。

只有部分人名同基本內容係合符史實，其餘大部分情節同細微設定都係虛構，所以會有好多唔合史實嘅情節同穿崩位。

請多多體諒

「公元前195年，劉盈即位，是為漢惠帝。在位期間以溫柔敦厚的個性，積極推行黃老學說，注重國家的休養生息和無為而治，放鬆文化專制政策，修築長安城，為鞏固西漢政權，安定社會，促進經濟文化的發展，作出了一定的貢獻。唯在位時朝政深受母親呂后干預，呂后具有壓制性的影響力，並成為實際統治者，因此司馬遷《史記》未設孝惠本紀，反而設〈呂太后本紀〉……」

讀到這裡，我索性把電腦關上。

「切，正廢渣皇帝。」我蔑視地說。

若果不是要做資料搜集的話，我根本不屑閱讀這個娘娘腔的生平。剛好有些疲倦，我打了一個呵欠便伏在電腦桌上，不知不覺睡著了。

我發了一個夢，夢入面有一扇大門，我嘗試打開，一推便感受了一股強大的離心力，持續了好幾十秒，試圖把眼睛爭開但並未成功，直到感覺恢復過來後，我感受到一陣刺眼的陽光。

我緩緩張開眼睛，映入眼前的不再是電腦，而是一個市集——看古裝劇裡看到的市集，四周的人都穿著古代服飾。

不是吧？我趕快站起來不斷往前跑，直到花光了全身氣力後，依舊充斥著四周的古裝人教我認清了一個事實——我絕對是穿越回古代了。

我很快接受了這個現實，因為再繼續否認下去也沒有幫助，反倒浪費時間。先檢查一下身上的衣物，還是坐在電腦桌所穿的校服，然後摸了褲袋，發現手機竟然與我一起穿越了！這下子我不就能像電視劇的主角們一樣，靠這部手機大顯身手？接照電視劇的發展，接下來應該會有一位背景相當厲害的人物發現我，並把我帶入宮廷…等等，現在是甚麼朝代？會不會有機會結識到我最尊敬的孫策先生？

「小兄弟你沒大礙吧？」來了！孫策先生！我等你…抬頭一看，趕緊把話都吞回去。

向我搭話的人是一個看上去比我大少許，穿得很光鮮的年青人，但我發誓孫策先生絕對比他霸氣得多。

「我沒事！」我趕快站起來，那個人用奇怪的目光向我打量了一番，大概是我的服飾與這時期不搭配吧。

「莫非你是外地人？」那人又問了一句。

「對，我想問現在是哪一年？」我趕快蒙混過去，然後提出當下最想要知道的事。

「…丙午年。」丙午年？我哪知道是哪一個丙午年？

「現在的皇帝是誰？」我嘗試換個方式問。

那個人的表情突然一變，然後從腰間拿出一塊玉珮，我隱約看見上刻了一個「漢」字。

「當今皇上乃漢高祖劉邦，亦即是我父王。」

父王…？劉邦？這麼說現在不是三國，而是漢初？等等，他剛才說丙午年…我在腦海中搜尋著早已背得滾瓜爛熟的年表，丙午年…公元前195年…劉邦駕崩那一年！

「當今皇上是你的父王？難道你是當今的太子劉盈？」我試著詢問，心裡希望眼前的人絕對不要是那個廢渣太子，否則怎能帶領我闖一番大事？

他乾笑幾聲，然後道：「非也，我正是當今太子的兄弟，齊王劉肥。」然後他拿出一塊令牌，上面果然印有他的名字。

「這還好…」我暗地裡說，雖然劉肥也並非傑出的人才，但至少比那廢渣太子要好，作為我穿越後第一個遇到的人，算是有足夠的份量。

「你剛才在說甚麼嗎？」

「沒有...我在說如果你是齊王，請問你能否把我帶到京城？」與其困在小小的封地裡，我寧願到京城見識一番。

聽罷劉肥又笑了幾聲：「小兄弟還真懂得開玩笑，這裡明明就是京城。」

「甚麼？」

「適逢皇上壽慶，我們一眾兄弟都由封地上京祝賀。」

那我豈不是可趁著這個機會進宮？等等，事情會不會這麼容易？首先不要著急，總之找藉口留在劉肥身邊就對了，於是我搜索著各種藉口。

「小兄弟你去不去宮中一同參與壽宴？恰巧我身邊亦缺乏一位隨從。」我簡直不敢相信自己的耳朵，齊王主動邀請我入宮！果然我天生就是與別不同的！

「去！當然去！」我立即答應了，然後察覺到劉肥在一瞬間冷笑了一下。

「敢問小兄弟該如何稱呼？」

「我叫劉盈滿！」

劉肥頓了頓說：「與當今太子的氏名豈不是異曲同工？」對，所以我更加對劉盈沒有好感，他的懦弱使我反感。

「對了，這個先送給你。」劉肥從衣袖裡拿出一塊玉珮遞給我，接過後仔細一看發現是一塊崩了一角的玉珮。

我明白了，這一定類似保命符，在緊急關頭把它拿出來，再說出齊王的名字便可得到特權之類的。劉肥把它送給我，代表他是真正器重我吧。

Lm

三九唔識七帶人入宮

父乜撚嘢王
係都叫「父皇」啦
劉邦呢種名諱唔係咁易講出口，相邦都改叫相國
漢高祖係流嘅，人哋漢太祖高皇帝

人哋做得國王點會周街走
齊王係有封國㗎，漢初郡國並行，同春秋戰國諸侯無異，點會周街逛 你以為清朝王爺住晒喺北京日日鳩行咩
再講你條友有乜資格同諸侯王講嘢，漢代唔同明清，等級好撚分明
禮節又冇
仰面視君有意刺王殺駕識唔識

要抽秤嘅嘢其實好多

古時候畀腰牌人睇，係好撚大陣仗
一係平輩結交互通姓名，一係政府要驗明身份
明清即使一個生員(秀才)嘅腰牌，都絕對唔會貿貿然拎俾你依啲普通無功名嘅人睇
難聽啲講句，你邊有資格？
當兵嘅都冇資格
更何況漢代諸侯王掛唔掛腰牌嚟證明身份呢樣嘢都好令人懐疑
即使有主角一睇就明？

古人係唔會直接稱呼皇帝做皇帝
呢個係定律嚟
除非你係皇帝嘅長輩 (佢老竇老母阿嫲)
睇多少少古裝片就知

仲有
兩千幾年前嘅衫
一個現代人會覺得光鮮簡直笑撚死我
無論染料定布料都好霉
甚至連洗燙技術都冇
更何況齊王仲係主角穿越之後第一個見到嘅人

仲有玉喺古代
尤其是喺上古商周秦漢時代係好珍貴
有通靈禮神作用
唔係清朝一句君子如玉之後就周街派
上位者致禮，拎完就算，好似返咗廿一世紀咁
就算樓主唔摷返本《儀禮》、《禮記》嚟讀
都至少拎件隨手嘢回返禮俾人吖

short咗

樓主，原來皇帝未死

咁點會叫漢高祖呀

高祖又好，乜祖乜宗又好，都係廟號
人死Q咗先會立廟

雖然文筆唔錯，但寫唔到穿越味道

research不足
情節生硬
唔吸引

咁大家當一個架空世界睇 啲料我全部維基睇

多謝你讚我文筆，成日覺得好差

好多野都冇跟足當時真實文化 應該咁講，淨係個背景同啲人名係照抄 BTW 多謝你意見

父乜撚嘢王
係都叫「父皇」啦
劉邦呢種名諱唔係咁易講出口，相邦都改叫相國
漢高祖係流嘅，人哋漢太祖高皇帝

人哋做得國王點會周街走
齊王係有封國㗎，漢初郡國並行，同春秋戰國諸侯無異，點會周街逛 你以為清朝王爺住晒喺北京日日鳩行咩
再講你條友有乜資格同諸侯王講嘢，漢代唔同明清，等級好撚分明
禮節又冇
仰面視君有意刺王殺駕識唔識[/quote]

其實想作成咁樣 方便情節發展

未死就嗌自己阿爸諡號
咁樣真係好咩？

呢個係失誤

開頭可以再好d 可以唔洗咁快講自己係因為發夢穿越古代咁樣無左個種繼續想追落去既神秘感

可以架空 唔一定要歷史背景

可以當成一個架空背景

歡迎繼續抽秤

翌日，劉肥把我帶到皇宮之內，我被各種氣派的擺設震驚了一臉，縱使在書裡看慣看熟，親眼見識到的感覺果然是另一個層次的。

劉肥把我帶到一個類似宴會廳的地方，這裡擺放的美食足以讓我吃上一整天。一會兒後，劉肥說他是時候向父王祝壽，故不得不離開一下，我邊大口吃著雞肉邊點頭表示明白。

不知吃著第幾道菜式時，忽然門外傳來的嘈吵聲把我嚇了一跳。下一瞬間十幾個侍衛一腳把門破開。

「就是這個人！給我抓住他！」反應過來前，幾個侍衛已經撲過來把我按倒在地上，我差點被口中的雞肉噎死。

「喂！幹嘛啊！」我向捉住我的人大喊，但他們壓根兒沒有理會我。正當想再喊一遍時，劉肥忽然從門外走進來，旁邊還站著另一個人。

「此人就是當日欲刺殺皇叔你的刺客，如我之前所說，我已經把他拿下，請問我的嫌疑是否可以洗清？」劉肥恭恭敬敬地向另一個人說。

甚麼刺客？甚麼嫌疑？我聽不懂。

「等等。」說罷站在劉肥身邊的人向捉住我的侍衛打了一個眼色，侍衛們便開始搜著我的身體，然後從我的暗袋裡搜出了昨天劉肥送給我的玉珮。

「王爺，有發現！」侍衛說罷把那玉珮交給站在劉肥身邊的人，那人接過玉珮後，仔細觀察了一下，然後露出震怒的表情：「豈有此理，果然是你！」

我根本聽不懂他在說甚麼，甚麼果然是我啊？

「皇叔，那麼他就交由你處置。」劉肥說，於是我向他大喊：「甚麼交由他處置啊？喂！那玉珮明明是你昨天送我的！齊王！」

劉肥沒有回應，臉上重現昨天那個冷笑。此刻，我好像突然明白發生甚麼事了，不，其實我早就知道，只是不願承認而已——我被劉肥利用了。事情大概就是王爺懷疑劉肥刺殺他，劉肥為了洗脫嫌疑便對我插贓嫁禍了吧。

「人來！把他押到牢房！」劉肥旁邊的人說。

其實我大可以將計就計，說是劉肥指使我進行刺殺的，但我知道現在說甚麼也沒有用，畢竟我只是皇室政治角力之下，犧牲的其中一隻棋子。所以我沒有進行任何辯解，任由侍衛把我押到那個又黑又髒的牢房。

我坐在牢房的狹小角落中，雙手被鐵鏈鎖上，只能有限度地活動，幸運的是他們搜身的時候沒有搜到我的手機，這將成為我能否逃離這裡的關鍵——對，我並不甘心寂寂無名的死在牢房裡，我要靠手機賭一局！我要逃獄！

建議讀下史記漢書先